3 梗角色转生

那一天，世界震撼了。

自太古以来就作为传说被流传，和人也有关系的四大竜消失了。

连竜之巫女也不知道真相，圣竜教会也陷入了大混乱。

应该守护着圣都阿克艾里翁的水竜像海市蜃楼一样消失了。

栖息在地帝国艾伦伯格的灵山的地竜发出轰鸣割断大地后消失了。

没有特定住处的火竜、风竜也隐藏了行踪。

竜会吸收栖息的场所的魔素玛那，将与其权能平衡的恩惠带去自然中。

水竜栖息的世界最大的湖中水总是很清澈就是最有名的实例吧。

是被证实了拥有很高智力的和魔物不同次元的高位存在。

数百年，数千年，和人，不——和生物在一起的那个消失了。

当然，如果是为了进行勇者的试炼或是为了竜祭的话，谁都不会对那个异变感到疑问吧。

但是，如果是那样的话竜之巫女应该会收到神谕。

“到底……发生了什么…………”

巫女的话没有答案。

后来被称为竜灾的，各种异常袭来的竜消失的日子——

那是告知来访者的福音，世界还不知晓。

◇

“…………桑，又是新角色吗——你还真是好事呢～，认真地养三个角色的人，大概只有你了吧？”

不知从哪里听到了声音。

不可能听见的，不知何时的声音。

“呀～，好可爱！ 哎！ 女人的声音，太讲究了啦”

听上去很愉快的谁的声音。

令人怀念又并不令人怀念的，那样的声音。

“喂，这次课了多少金，告诉在下啦”

“啊，这个是传说中叫做伪娘的人呢”

“要升级的吧，我来帮忙哦前辈！”

“哈哈，但是这样子我们公会也有新朋友了，欢迎”

不管到什么时候都听得见的同伴的谈笑就是产声。

那是，…………诞生的日子。

“喂，这个技能加点搞什么啊，你有打算战斗吗？”

“我和大姐意见相同，这不像你的风格”

“在下反而觉得很有趣呢——”

被热闹的声音包围。

没有说完的时候。

“啊，无所谓吧？”

“可爱就是正义”

“请把袜子卖给我”

“不如说请踩我”

“为什么有变态冒出来了，姐姐拜托了”

“啊啦，让我抱一个吧？”

““容，容我拒绝””

总是有谁在身旁。

那是，…………成长的每天。

“丫的！ 为什么我火力比较低，太奇怪了吧”

“啊，不可以在意哦，…………是特殊的呢……”

“别那么悠闲了。快帮忙啊”

“公主，我来帮你了”

对，什么时候都只是被帮助。

过去的每天如幻影般流逝。

“又是突击！？ 毫无战略性呐！”

“小公主交换了呢”

对，被叫做了公主。

骄傲自大，以高高在上的视线命令，随意行动的正是我。

沉着的意识上浮了。

感觉就像从无边的深海里仰望水上一样。

“等！ 逃啊！ 话说，谁来支援”

“办不到的，那个很不妙吧”

“小公主，逃，逃啊！”

没关系，这种程度我可不怕。

所以，放心吧。

说出了没有根据的话。

“等，回复，谁来回复！”

“不行，MP已经没了”

“喂，公会会长。那是究极宝具 Ultimate Item

——但是太乱来了！”

“太无谋了，在干什么啊！”

“听好，你们脱离吧。那个俺来应付”

啊啊，对啊。

被救了啊，我。

模糊的记忆逐渐清晰起来。

但是在这时，意识消失了。

只有悲鸣回响，清晰起来的意识在消失。

在消失的意识中——

“真是的，拿她没办法的家伙呐”

感觉听到了那样的声音。

◇

意识的觉醒在一瞬间。

感觉到好像只有脱离的意识被塞进了很大的东西里一样的错觉的瞬间，彻睁开了眼睛。

“这是……哪里……？ 啊嘞……俺还活着……哈！？”

正要体味自己还活着的幸运，感情马上就因为那个异变被刮跑了。

违和感是自己发出的声音。

太高了。

大概是女低音和女高音的中间程度的音色吧。

（不不不，俺可是男的啊！）

彻声音没有那么高。在合唱祭唱的音阶全部是男低音的。而且声音即使奉承也没法说好听。

可是现在却是清澈但又厚重的女性的声音从喉咙出来了。

不不不，冷静。冷静地。

彻劝说自己后，确认了自己的身体。

纤细、雪白，洁净无瑕的纯白肌肤，苗条的手脚细得吓人。

“哈！？ 等……女人……为什么……？”

想像不到冷静的声音从口中漏出。

失去意识后不是在医院的床上，而是泉水和森林。

这样能冷静才比较奇怪。

让不禁失去理性的彻取回了冷静的是自己的身姿。

明明并没有做美甲却染成了深红的指甲和身上穿的黑色的礼服仿佛有见过。

“这是……三次职的被动技能，赤红龙爪？ 而且，这件衣服……是宵暗的拥抱 Night Breath 吧，那么难道说——”

一丝的可能性。

头脑中好多次太蠢了的大声否定。

但同时，心中别看那个的鸣响了警钟。

彻在探视水面之前就已经有了确信的预感。

因为抑制不住的冲动而委身，将视线向不知为何映着两个月亮的水面移动。

像镜子一样明净的湖畔照出的彻的身姿是仿照着彻爱的非常讲究的角色。

“果然……这家伙……不是娜哈特吗！”

娜哈特·夏坦。

以彻好像要溢出来似的中二病为原动力，龙超帅啊，啊，但是反正要弄的话反差萌弄个超美少女吧。以这样的闹着玩的思想作为梗角色在Real WorldOnline创造出的第三个副角色。

不加防御状态的回避特化，将通过竜派生任务全制霸取得了特典特殊职业 Unique Class 龙姬的趣味一个劲灌输了的梗角色。

“为什么……为什么啊……”

无法言表的不满从口中漏出。

在森林中被就一个人留下的这个地方明显不像是地球的清澈的天空，和独占那样的天空讽刺地闪耀的两个月亮。

以这样的姿态在这种地方所表示的结论就是，——转生了吧。

虽然在脑袋里好多次不可能的否定，但在网络小说中看到的那种词毫无办法的很符合，无法甩开。

那样的话，那样的话为什么，“为什么是梗角色啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！”

老实说，娜哈特不强。

连等级也在就要封顶前停了，取得的种族技能 Origin Skill、职业技能 Job Skill 也是重视外观+演出。同等级带的怪物难以单人狩猎，区域BOSS或者活动BOSS等级带不低上十的话也很难战斗。

象征娜哈特的竜还有龙种系技能是不分物理、魔法，攻防都很优秀的战术型万能职 All-rounder。虽然那是没有很多强大的战略系技能的同时，作为交换能对应攻击 Attack、防御 Defence、支援 Support、赋予 Enchant、辅助 Buff 的各种局面的优秀职业，但娜哈特的状态抹杀了其长处。

基本上因为攻击点满魔法，舍弃防御并特化了回避，所以通用的平衡好的战斗已经是不可能的了。这是想方设法想要改变本来拥有全技能第一的魔法攻击力的龙击魔法被竜系统的通用性限制而不如其他的魔法系职业，只有梗魔法或演出华丽之类的被人瞧不起的现状而反复试验的结果，因此不擅长近接战斗。接近战的娜哈特直说了就是杂鱼。

娜哈特的战斗方式是靠高回避到处逃窜并击出浪漫炮。

虽然非固定炮台的移动炮台是娜哈特的观念，但说实话用起来很难。

舍弃了本来的长处后，要单独击破魔法耐性很高的敌人变得很难。尽管在强的场面下强得彻底，但也有在特定场面下完全动不了的场合。

用着很快乐的角色，那就是娜哈特的全部。

虽然因为在让她成长上比谁都辛苦所以有很深的感情，但反正要转生的话常列入个人战TOP5的相当帅的主角色肯定更好。

“这样的话就那个了。俺TUEEEEE和靠外挂无双不是都办不到了吗！”

尽管Real World Online是缺少苏生道具、复活措施的戏谑的做法，但同时准备了公平的战斗系统。即便是同等级带如果不吝啬道具的话绝对不会死，也几乎不存在即死系魔法和陷阱。

不过，从那个公平性考虑的话，偏重趣味的娜哈特要无双是怎么也不可能。

“不——等等……虽然俺现在是娜哈特，但这里真的是RealWorld Online的世界，吗……？”

就那样再次抬头看天空。

为了追寻照在水面上的光的本来面目。

“月亮，有两个……不——在副本BOSS，红月的吸血鬼里是一个呐…………”

彻想到了这里是不是地球的某处，而且甚至不是在RealWorld Online中的可能性。

不由得仔细环视周围。

放着青光的月亮。

照出那样的月亮的湖和沐浴着光郁郁葱葱闪烁的密林。

“没有见过的地形……也不是雷亚诺尔德之森……也不是雷伊涅之湖……也不可能是竜神湖，虽然接近月光的湖畔，但俺记得那个附近有奈落之谷，与其说是森林倒不如说是湿地呐……”

森林暂且不谈，像歪斜的弦月一样的湖太小了。在RealWorld Online的世界中被命名 Naming 的湖净是即使受到游戏内加速的恩惠，光是绕上一圈也需要一小时的湖。不可能是放眼望去程度的大小。

因为Real World的世界宽广得离谱，所以不可能能把握全部，但是即便把能想到的像的地方都想了也没有一致的。

“对了，假如这里是游戏中的话——语音聊天”

试着用语音识别说了把声音送到同伴那的指令，但是没被识别。

“不行，吗——那么，菜单开启”

这个也没反应。

“那么，果然，不是游戏中……吗……？”

整理现状的话，这里不是地球上。

以为死了，却不知为何变成了RealWorld Online的娜哈特，但是也没法说是在Real World Online中。

“哈啊……真的，是转生吗……？ ——神也没出来，也谁都没向俺说明，到底俺该怎么办……”

夜风中乘着的泥土的气味微微刺激了鼻腔。

现实感太浓的这个怎么也没法想像是梦。

一次也没有相信过神明之类的东西。

但是，假如这是彻这一个人被寄予的幸运机会的话——

被困惑冲击着的欢喜之念事到如今才在心里产生。

以为死了却到了异世界，没有不会为此高兴的男人吧。

因为无论怎么说这里存在着死心了的非现实的兴奋和向未知的挑战。

在日本的生活无疑是和平、普通、悠闲、相当幸福的。

但是，怎么都很无聊。

早上起来，前往学校，坐在课桌前，勤奋打工，逃到游戏中。

一直在想自己的人生什么价值都没有。

所以那个时候能毫不犹豫地献身。

与其这样的自己保住性命，不如别的谁活着，那个时候的彻一定是这样想的。

高扬感像浊流一样从内心深处涌了上来。

嘴角浮出怪异而扭曲的笑。但是连那个也升华成了集中课金的精华被形象化的娜哈特妖艳的美。

“哈哈————”

微笑不久成声升向空中。

“哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈——”

只有连恶魔听了都要逃走的那样的笑声空洞的消溶在天上。

同时，将拳头紧握到痛。

仅仅如此就感觉像风扫地摇。

“——这次————这次一定要拼命活下去”

悔恨什么都没有产生出的自己，娜哈特带着决意仰望天空。

8 风竜

“啊啊，我的主人——艾夏向您宣誓永远的忠诚”

在艾夏的心中进行了怎样的心境变化——不升华呢，娜哈特不知道，但那句话对娜哈特来说是预想之外的事是不必说的吧。

娜哈特是打算以一起去旅行吧的轻松节奏说的，但不知为何就变成了永远的忠诚。

当然没有打算开玩笑。因为她必然也是感觉到了近似的命运。但是，被重视到那种程度的话不知道如何对应好了。

“哇……！”

没有成长完全的艾夏被树根绊住脚快要跌倒了。

“哦都”

如果是娜哈特的反射神经和反应速度的话，在艾夏重整姿势前撑住她轻而易举。

“没事吧，艾夏”

“哎嘿嘿，对不起娜哈特大人。但是，艾夏没事”

一撑住艾夏，她就不知为何无比喜悦地松弛了脸颊，带着满脸笑容那样说道。

到底是什么让她如此幸福呢，娜哈特不知道。

“手，要牵吗”

那样说着伸出右手，“哈哇哇哇哇，那太无礼了——”

尽管那样说但艾夏的手在接近娜哈特的右手。

艾夏的脸告诉了娜哈特她想紧紧抓住娜哈特的手。

还是彻的时候牵手的经验就只有文化祭跳舞时的经验，无论怎么看起来像是小孩，由自己伸出手什么的都太羞耻了做不到，但是成为娜哈特之后变得能自然的说出口了。

“哈哇，但是太可惜了——哈哇，但是，不——但是——”

对表情像煮熟的章鱼一样红了，恭敬地想要握住手又分开，又想要握住的艾夏，娜哈特忍不住握紧了手。

“哈——！ 感激！ 光荣之至！”

从娜哈特的角度是打算让艾夏当旅伴的。

想要更加轻松地接触。

牵手什么的事不曾有过。嘛，虽然那是因为娜哈特是女性角色才能说的。在游戏时代即使起劲的公会成员利用容貌变化用主要的男角色模仿假接吻也会奉陪，但要是要求只是互相认识的对象的话会被说『呜哇……好恶心……』，所以即使在游戏的世界也不由得对女性玩家感到棘手。顺便一提那时是给了传说级 Legend 的装备而被原谅了，但要是得罪了对方的话会被用扩音器发报『被￮￮性骚扰了，注意YOLO』之类的，所以有着女性真的难对付的棘手意识。

前世的自己，相川彻没有和女性交往过，也没有牵手过。更何况是接吻。

那样一想现在是变得相当积极了。

娜哈特盯着小美少女艾夏看。

成长再怎么缓慢，像女性的起伏和圆润也还是能看出不少。

虽然娜哈特也是相当的美少女，不过艾夏也不输吧。

污渍脱落、血色变好的肌肤当然不用说，混杂物从暗淡的金色头发上被除去后变鲜艳的现在，那头发就像是艺术一样美丽。受到阳光后反射的那个样子就像是照亮黑夜的月光一样。

一想起和现在握着手的少女初吻的事，娜哈特也稍微脸红了。

“——嗯？”

不懂风趣的振翅声打断了那样和平而幸福的一时。

靠龙人的娜哈特的听力捕捉到那个是在大约十千米程度外的事。

不过仅仅十几秒，那个出现在了头上。

“哈，哇……哎，为什么…………骗人…………”

是在空中扇动的强大的翼支撑着那个巨大身体呢，还是青绿色闪烁的魔力的漩涡在支撑着呢。

只是，伫立在上空的影子消去了阳光。

被使人想到深绿的鳞覆盖的短小的——嘛虽说短小但也是和全长相比的事，那样的四足。在那前端是大概有和一个人相同程度大小的锐爪。

不想测量张开的翼的大小，那个身躯也是同样。

尽管如此还是硬要比喻的话，应该说是像山一样吧。像山一样的巨大身体浮在空中。

让人感到深深知性的翠绿色的眼睛和为了将风缠在身上而歪曲的八根角。

背后攻击性的缠绕着像蛇一样的尾巴。

“这边也有啊，龙”

尽管那是在游戏的世界里没有见过的种类，但肯定是龙。

虽然发现人的时候也抱有像是发现了同族的感情，不过那个是龙好像也是同样的。

巨大的、压倒性的，都让艾夏屁股着地摔倒大小便失禁的绝对强者的身影在那里，娜哈特的嘴角仍然只露出了温柔的笑。

娜哈特告诉岂止是战意丧失，都想放弃生存了的艾夏说。

“没事的哦，艾夏——这家伙只是竜龙。不是我的敌人”

眼前的竜不存在金色的圆环。在RealWorld Online里，龙的下位种的竜等级低的五十多最高也不超过一百。

娜哈特的等级虽说没有封顶，但也有一百四十七。怎么想都不觉得这是会输的对手。即使是大概是竜种极限的一百级的副本BOSS级怪物，也能几乎没问题地排除。

但是，这终归是在游戏里的事。

尽管在这个世界也许会不同，但娜哈特不认为眼前的存在是那么大的威胁。

一瞬间看了戴在右手的手镯，不过没有感觉到有取下的必要性。

“大只是被敌意欺骗，好好感觉下吧。我的龙之波动比较可怕吧？”

不过，那没有朝着艾夏。

艾夏坐着不动点点头，握紧了娜哈特的手。

“那么——有什么事？并不是散步途中吧？”

『阁下是——和我们一样——不，是带着更高的力量在这个世界降下的异己分子呢…………多么惊人的力量……』

声音在心中响起。到了当然般会组织人的语言的程度，果然智力很高。

“那个说法，我会在这里并不是因为你吗——话说，找我并不只是打招呼吧？ 以我的立场不想到了这边还要杀同族。能把那可怕的杀气消去吗？”

我可爱的从者各方面很辛苦哦，快要那样说了又止住了。

虽说艾夏还年幼，但也是女孩子。

担心在各种意义上很重要。

『——说的，是呢』

和竜的话一起，摩擦大地的杀意的波动云消雾散。

『——虽然觉得作为观测者的一部，应该排除异物，但看起来以我们的力量似乎远不能及——重新自我介绍，我是四大竜的一柱，飓风竜阿尔哈兹莱德。被人称为风与客旅之神，不过从阁下的角度我也只是竜而已吧』

对不知为何像很低落一样地说的阿尔哈兹莱德，松了口气的娜哈特也解除了警戒。

“别那么低落——我也是见到了同族很高兴哦？ 我叫娜哈特，娜哈特·夏坦。是魂魄龙的龙人，没有敌意。放心吧”

对那句话，最震惊的是艾夏。

尽管有着娜哈特拥有不是人类的巨大力量的臆测，但从本人的口中说出是竜人的话，那惊愕非同寻常。并且，继承竜的因子的竜人比真的竜都强。不可能理解得了。

不过，她是把竜和龙混同起来理解了。

“话说，虽然我有自己是异物的自觉，但即刻排除也太无情了呐”

娜哈特对不完善的自己的力量通用的事实松了口气。

『我们也是有原因的——留下特异点的危险 Risk 不小。再加上，我们有维持世界正常的职责——』

“顺便一问，你知道我被叫来这个世界的理由吗？”

想问阿尔哈兹莱德的事只有这个。

虽说是转生了，但只要没有确切的证据，怀疑就是事实。

为什么娜哈特会在这里呢。

既不是被神叫来的，也不是善行的报酬，也不是勇者召唤，也不是作为魔王。

『不清楚——我们是世界的异常。只拥有观察特异点的力量』

对期待落空的回答娜哈特隐藏不住沮丧。

以为如果是都被人们称为神的存在的话会知道些什么，但阿尔哈兹莱德说不知道更多情况。虽然也不是没有在隐瞒情报的可能性，但是特意告知了来杀娜哈特的事，不认为会在娜哈特掌握了生杀予夺权的状态下说谎。

忽然，想起了另一件想问的事。

“那么，异世界人——别的世界的人或是生物被召唤，或者出现的事有吗？”

在小说里提到的勇者召唤，魔王召唤，偶尔误入的人的话就是稀人，吧。

试着问了有没有哪个是和娜哈特相同的事例。

『虽然是上古，过去了数千年的事，不过灾祸的魔王被召唤的事例有一个，残留在圣都的勇者召唤阵有一个，还有————不，没什么。但是，阁下说的从异世界被召唤的人在历史上应该确实存在』

娜哈特慢慢地咀嚼了阿尔哈兹莱德那样的话。

“是吗！ 这真是听到了件好事。感谢啦，小竜”

『……小吗，还是第一次被大祖母大人以外的人说——那么，最后我有一件事想问。阁下的目的是什么？』

像是猜疑一样但又耿直的尖锐视线。

然而，娜哈特才刚刚到这边，虽然想了要拼命活下去但是没有决定想做什么。硬要说的话，就是观察只在游戏中有的各种种族的女孩子的实物吧。不，比起那个现在是——

“——和艾夏一起两个人旅行吧”

娜哈特盯着来到这个世界后邂逅的小小生命看。

“但是嘛，我不会考虑世界征服或者乘练级把大家都杀了之类的危险的事的，所以放心吧”

娜哈特一说，阿尔哈兹莱德就一度闭上了翠绿色的眼瞳，逡巡之后睁开了眼睛。

『现在我就先相信这句话吧』

像暴风一样造访的阿尔哈兹莱德升向天空，消失在了云中。

将那个一直看到最后以后，娜哈特像摸索右手一样放低视线。

在那前方是仍然恍惚着的艾夏。

“暂且先，洗澡吧”

“…………”

艾夏的眼睛一眨一眨动了起来。

不久取回了理智的艾夏因羞耻而脸红无比。

“娜，娜，娜哈特大人这个……笨蛋……变态……咕嘶……”

看到泪眼汪汪的艾夏，娜哈特第一次对阿尔哈兹莱德感到了猛烈的杀意。

9 黑狼之牙

森林深处，在陡峭的悬崖上空出的洞窟。

在那里光源不自然地集中。本来洞窟就不是能住人的环境。没有灯光，地板连睡觉都很难，而且还有蜥蜴、蜈蚣甚至魔物定居着。正因为如此，才被做了许多加工。被人加工后正是存在集团的生活环境的证据。

充满生活臭的洞窟里，吃得到处都是的食物的残骸和血的气味还有独特的淫臭混合，放出了异样的恶臭。

不过，最里面还稍微好些。

能无许可进入那里的人仅仅只有两人。

“哈哈哈，多亏了杜兰先生，这次也平安地得到了猎物。虽然这边也受了相当大的损失，但是不愧是杜兰先生，竟然能抓住那个A级冒险者，冰帝——如何，这边已经有准备价格会下降，您有那个想法的话就算侵犯那个冷冰冰的绝世美女也没关系哦”

以谄媚的眼神向杜兰提议的男人正是在自由交易都市近郊最巨大的盗贼团黑狼之牙的头目，艾杰恩。

除了是鲁莽汉的头目以外，也是确凿的实力者。

艾杰恩是侍奉没落贵族的元骑士，一门没落后靠佣兵行业谋生计，利用当时的门路现在当了盗贼。说到底佣兵和盗贼就差不了多少，那是艾杰恩的想法。只是战斗场所不同，杀掉并抢夺的工作是一样的。

在手下之中能胜过艾杰恩的人一个都没有。即使是十对一，如果是比外行稍强一点的程度的小喽啰的话也能有余裕地歼灭。

长久的战斗经历即使说是战斗的专家也并非言过其实吧。

但是，就算是那样的艾杰恩，在他面前也不过是杂鱼。

作为剑客雇用的，传说的佣兵杜兰。

“不需要！ 那个人很强————”

——对，强得令人羡慕呐。

杜兰只在心中嘟哝了那样的话。

对杜兰的话艾杰恩点头。

当然了，虽说是年轻人但持有二名的A级冒险者不可能会弱。虽然冒险者等级也只是衡量人的标准，即使同等级很多时候也会有实力差，但是超越B达到A的人已经是不做人类了。那是除了拥有被选中的才能的人以外无法到达的领域。

如果是艾杰恩对战的话，两分钟就是极限了。

如果被拿出真本事的话大概一分钟都支持不了这件事在两人战斗时沉痛地理解到了。没有杜兰在的话大概只有撤退这一个选择吧。

但是艾杰恩不能理解杜兰的话。

没错，确实很强。情绪也活跃了。高扬感也得到了。可是，尽管如此也没有被满足。

在内心深处，狂战士的加护在低语。

那么，寻求，更强吧。

千人斩的杜兰，鲜血的杜兰，传说的佣兵杜兰，战鬼杜兰。

那不是杜兰期望得到的名声。

只是在战斗的过程中被随便地那样称呼了，仅此而已。

只是因为从日常逃跑，逃避到战斗中而得到的名声。

有时混入反政府的政变砍倒骑士，有时将灾害级魔兽作为对手只身挑战将其砍倒，有时作为佣兵在战场上一刀伤都没负地归来，被称为了行走于战场的鬼。遵从加护战斗，明明只是如此却被取了相当夸张的名字。

是从何时开始的呢。

逃避到了战斗中。

是从何时开始的呢。

将战场作为日常。

是从何时开始的呢。

连自己的力量都无法控制，失去了心。

“哈哈——”

不禁漏出了自嘲的笑。

每次遵从谁的指示在战场上各处奔走，相信会被埋葬的空白都不断变大侵蚀杜兰。

斩了人，被谁议论，被谁恐惧。本人还没有注意到那正在侵蚀着杜兰。不，只是假装没注意到吧。

开端，是小小的小小的期待。

纯真无暇的期待。

那就是现在行走于战场的鬼，真是讽刺，杜兰如此笑道。

“我该去向何处好”

在胸口空开的特大的空白从杜兰眼中消去了光。

至少，这里没有人能理解杜兰那样的叹息。

“首领！ 首领！ 不好了！”

隔着薄布墙听到了喊声。

传令的部下慌张地跑进里面报告事情。

艾杰恩是现实主义，不考虑一个一个的礼仪，严命了异常要立即报告。

但是，那是这里只有艾杰恩在的时候，在有应该比什么都优先的杜兰在的现状下，对不顾礼节的部下的态度艾杰恩焦躁起来。

“什么事，吵吵闹闹的！”

一边窥探杜兰的心情，艾杰恩一边怒视部下。

“不，不是，出去巡视的一个小队没有回来啊！”

“啊？ 是谁的班？”

“是吉尔的班！”

艾杰恩让手下以三人小队 Three-man cell 进行警戒或巡视。这在保证人数优势的大前提下还有另一个目标。那就是提高趁两人在进行战斗的时候，一人能撤退去报告的可能性。

在战场上情报就是生命，因此平时也放出了许多斥候。

“谁都没回来吗？”

“是，谁都没……”

最大的可能性是被魔物袭击而全灭了吧。但是，周边没有那么高位的魔物。

背叛也几乎不可能。虽然如果说被蒙骗的话会有万一，但是盗贼团基本上是没有住处的鼠辈聚集起来的。尽管如此，因为能体验美味的事，所以背叛的好处应该很少。

那样的话，是被骑士团或冒险者捉住了吗。

可能性不是没有，但也很难认为是在巡视时被欲望吸引而犯险了。即使没做那种事，要报告的话也是确实能狩猎的猎物。不要贸然从事是经常教导的。

而且，根据让其潜入交易都市的合作者的话，大规模的讨伐作战除了A级冒险者冰帝的袭击以外就没有情报了，而那个也刚在最近击退了。

“那真是——奇怪了呐——好，从我的部下里放出斥候。你可以下去了”

“是！”

情报是在保住性命上最重要的要素。

微不足道的违和感，艾杰恩不会放过那个。

“希伯莱，古拉德，是南边——去调查下！”

二人是艾杰恩从佣兵时代起的同伴。

哪边都拥有作为斥候的技能，而且取得了擅长动静察知的武术 Arts。

和小喽啰不同，是艾杰恩值得信赖的部下。

“嗯，啊啊，了解”

“真当麻烦啊！ 难得接下来想操那个粪女人啊！”

“喂喂，古拉德，不是处女价值会降低的吧！ 而且，只有冰帝的魔力锁不能取下哦！ 即使空手也会被杀掉的。你的心情我明白但是再忍一会吧，钱到手之后娼妇也好奴隶也好买你喜欢的家伙就行了吧”

“啊，了解。那，虽然懒得去但去去就回”

艾杰恩很冷静。

不放过小伤口，打出可以说是可靠的手牌，消除不安要素。

那就是活得久的秘诀。

但是——那个对应没有结出成果。

不知是什么不对，艾杰恩没能得出答案，不过硬要说的话——

——对手不好，仅此而已。

“血液在骚动呐——”

谁都没有对杜兰悄悄的声音做出反应。

◇

“呐，艾夏，算了别生气了吧……”

“哼！”

哎呀，傲娇了。

怎么想恶役都不是娜哈特而应该是阿尔哈兹莱德。

而且，艾夏还是小孩。

显露出敌意的竜在面前怒目而视的话，谁都会被恐惧支配，会松懈的地方也会松懈吧。

哪里都没有人会责怪那个。

“喏，那么——我给你天上界的水果，呐？”

那样说后，娜哈特从仓库取出了像是青苹果的水果。

这是在等级一百～一百二十带的怪物涌现的天上界得到的水果。因为吃下后一定时间会让FP Food Point 回复，所以也是被玩家全体视为重宝的食物。FP Food Point 是如字面意思表现空腹值的，要是低于一定值的话状态会下降，进一步降低的话会带来负命中判定、晕眩等异常状态，最终饿死的可能性也有的重要数值。

虽然游戏时代不知道味道怎么样，但应该一定很美味。

食品系道具存在表现味的品质和稀少性的稀有度，考虑到天上界的水果是六而最高是十的话，应该是相当不错的东西。

鲜嫩的水滴一点点地渗到皮外，放着看起来糖分很高的有张力的光辉。

“吸溜…………哈！ 不，不行，食，食物什么的——食物什么的——我，我不会被骗的……”

“哈哈，尽管上面的嘴很顽固，但身体比较诚实哦——喏，艾夏，想要这个吧？”

“哈，哈——那种，事，才…………”

“那么，这个不要吗——真可惜呐——”

那样说着，装作要把取出的水果收纳到亚空间。

于是——

“…………的”

拥有龙的听觉的话，那是足够听清楚的声色。

但是，看到艾夏羞耻的姿态，娜哈特的心里强涌上来了嗜虐心。

“嗯？ 你刚才说了什么吗？”

“所以说……那个……想要，的……娜哈特大人的，那个，请施舍给我！”

“哈哈，说得好。那么，这是奖励——大口品尝吧”

“我，我开动了！ 啊呜，姆咕姆咕，啊——这是什么——！ 好厉害，啊，嗯，呋——”

把水果完全给了全然神情陶醉的艾夏，娜哈特也从仓库拿出同样的东西啃。

庞大的水分在口中炸裂。那个扩开了无法形容的上品的甘甜。

咔嚓咔嚓的有筋道的口感不仅咀嚼着很愉快，而且味道很好。

溶解的纤维质慢慢地变味，回味舒畅。

“嗯，相当——好吃呐——”

“哈呜，这样的——还是第一次——”

“哈哈，艾夏太夸张了呐”

无论怎么说，这个水果到了高等级的话虽然花时间但是要多少能收集多少。

是在玩家们的自由市场 Free Market 作为赚零花钱被便宜地卖给低等级角色的东西。虽然很便利但绝不是高价的东西。

“没有那种事！ 这么美味的东西，我是第一次吃到！”

对艾夏那样的花开般的笑容，娜哈特也稍微被压倒了。

但是，如果她喜欢的话，那样就好。

“——是吗，那么，必须让你吃更多更多美味的东西呐”

“那样的……对我这种人……太浪费了…………”

艾夏小声嘟囔。

娜哈特听到那个后慢慢摇头。

“没那种事，艾夏已经是我的从者、朋友和重要的存在了”

仿佛无限感慨似的艾夏用两手支着脸颊。

简直就像想强行固定走样的表情一样。

虽然很遗憾效果似乎并没有那么好。

“是，是的！ 艾夏的一切都是娜哈特大人的！”

（呐，所以为什么变成这样了…………哈，艾夏的爸爸对不起，你女儿好像朝着有点不对的方向成长了……）

娜哈特享受着和艾夏不得要领的对话。

从旁边看来，就是以没有进行任何警戒的状态在危险的森林里走的笨蛋。

所以，两个人接近了娜哈特。

轻易地中了装作无谋、无策，只是普通猎物的弱者的娜哈特的陷阱。

（欢，迎，前，来）

娜哈特轻轻地加深了嘴角的笑。

16 闲话 娜哈特的约定俗成

刻在荒凉的大地上的巨大足迹。

有十个人躺下那样宽大的那个酷似人的脚型。

被咕咚的像地震发生了一样的声音吸引，将视线抬起。

从遥远的群山连绵的山脉里露出脸来的那个要称作人是太大了。

正适合称为巨人吧。

活动任务，——打倒住在连峰的巨人族头领——

作为副本BOSS的巨神，泰坦。

庞大的HP和由六只手发出的各种各样的攻击，明明以物理为主却会频频使用特殊攻击的非常麻烦的BOSS敌。

“哈哈哈，傻子东倒西歪地在走。好，我稍微玩一会”

娜哈特一边仰望那样的巨人一边愉快地笑了。

总感觉夹杂了喜色似的夜音希空的流丽的音色乘风被送来。

“哦，娜哈特酱，交换了呢”

秃头的战士拿着连接了复数的刃的不可思议的剑笑道。

“还是老样子呢，真是。嘛，虽然那里也不错”

和充满魅力的体系正相反，很粗的男声传来。

不说话的话，然后光看外表的话是超绝美人的梦魔扭着身体说了那种话。

“““你逼逼啥w”””

娜哈特终归是演技，但这边本来就是这样所以性质很差。好像听见了被那个外表骗了而接近的男子临终时的痛苦。公会成员都抱头了。

“别担心，不存在你们的出场。我轻而易举就宰了它。你们奢侈一下作壁上观就好”

说的同时，娜哈特化为一阵风跑了起来。

正是神速。

瞬间快跑的娜哈特一眨眼就在宽广得离谱的地图上缩短了几十千米。

但是如果被问一对一有没有胜算的话，没有。

怎么想都不是一个人能打倒的敌人。

可是，尽管如此最先冲入敌阵的是娜哈特。

“嗨呀，小公主好快！”

稍微动了下猫耳的女孩子笑道。

“我说，这不是关心那个的场合吧！ 她又冲锋了！？ 明明是魔法职？ 真是的，别开玩笑了啦！”

“喂喂，龙姬可不是魔法职哦。只有那家伙是特别的呐——”

异口同声地说不满的同伴也因为平常总这样，所以整齐地做完了战斗准备。

“接下来——那么，升起开幕的狼烟吧——龙击魔法——”

————龙之息吹 Nacht Breath 那简直就像在SF 科幻中登场的战舰在宇宙空间放出的光线一样。

又细又暗的一条光一瞬间发光的瞬间。像紧跟其后一样穿过的螺旋的旋风削平大地，吞没高山，贯穿巨人后升到空中。

泰坦庞大的HP显而易见地减少了。

“嗨呀，好夸张的威力呢。明明魔法耐性不低，但削过头了吧那个”

猫耳少女一蹦一蹦地飞着向周围散布BUFF。

魔法全体化 Allover Magic，兽神的加护，圣女之光，六大神的恩惠，天使之吻。

支援一个接一个地被送去。

不只是猫耳少女，每个人都向自己还有同伴播撒了BUFF。

有的人拔出剑，有的人进行魔法的展开，还有的人划分空间等等，每个人尽管什么都不说也完成了分派的任务。

全员都知道娜哈特的行动的意义。

无谋的冲锋，然后最大攻击。

那是在拉怪物的仇恨 Hate 成为诱饵。

基本上所有的怪物除了全体攻击外，都会集中瞄准使其遭受了最大伤害的对象。

现在只有娜哈特放出了魔法，所以巨人像虫子也要到处追赶一样正攻击着高AGI的娜哈特。

尽管嘴上说大话，也是准确地完成了争取时间。

“一般是壁役来干的呐，嘛，毕竟是娜哈特酱呐”

“但是但是，差不多了吧，平，时，那，个？”

猫耳少女开心地笑了。

战斗开始后大约一分钟。

娜哈特发动的技能 Skill 镜渡的龙神的效果结束了。

这是短时间不仅让回避力加倍而且提高移动速度的时间限制技能。虽然很强力但效果时间只有一分钟。

技能的效果消失后，变成两倍的回避力下降了。

然后，一分十二秒。

那一时刻到来了。

泰坦的一只手拿着的巨大的斧头捕捉到了娜哈特的身体。

和防御力成比例的反击发生，娜哈特被重重地吹飞了。

与此同时，HP减少了两成有余。

尽管得到了来自同伴的最大限度支援，还是造成了这种伤害。

“好脆！ 就是通常攻击啊，那个……”

在硬直时间瞄准后，泰坦正要再次攻击的那时，娜哈特高高在上却焦躁的大喊。

“真是，你们。在发什么呆啊，还不快救我！”

当然，说看着的是娜哈特，说一个人战斗的也是娜哈特。

翻脸不认人也未免太甚，不过要是在这种序盘的战斗连发防御技能 Skill 的话，后半段肯定只会变成累赘是显而易见的。

“出现了呢，小公主约定俗成的杂鱼角色”

“所以我明明经常说不要到前面去，那家伙是魔法职吧！”

混在惊呆的声音中，纯正魔法职不会发动拉仇恨 Hate 的大魔法。

“不，所以我说龙姬不是魔法职……”

“喂，别发呆了，救公主啊！ 大家，跟着我！”

“小公主，救了你之后请把袜子卖给我！”

“报警了”

“在下想要舔脚”

“GM，就是这家伙”

“真是的，一帮变态……话说，公主大人，您的内衣多少钱？”

“啊嘞，为什么有变态涌现了呢？”

“你们够了，快战斗！！”

简直和战斗相差悬殊的快乐的谈笑。

但是，谁都心意相通，采取了有条不紊的合作。

那正如艺术般。

然后，时光流逝，巨人倒在了地上。

地面凹陷，空气被加热，山峦消失，天空坠落，终结之时到来了。

◇

“……人……娜哈特大人，早上了哦。请起床了”

将光放入模糊的意识。

惺忪的睡眼里映出了小小的少女的身影。

“……嗯，啊啊。艾夏，早上好”

“是，早上好。您好像相当高兴呢，是做了好梦吗？”

娜哈特心不在焉地回忆起以前的光景，不久慢慢地点头了。

“嘛，说的是呢。很高兴哦”

那样说着，大大地睁开了被金色包裹的眼睛。

19 冒险者公会

自由交易都市，打着如此旗号的担负王国的商业中心的那个地方是撤除一切种族间差距的交易都市。

北方的土地上存在着将群山作为中心生活的少数民族和擅长锻造的小人族矮人。虽然变成了王国的领土，但因为实现了比较融洽的统一，所以只要缴纳一定数额的税，就会有承认各自统治的地方。这给人和各地的封建贵族相同的印象吧。

去往东方的话，有和极东的岛国唯一进行邦交的凯雷贝尔港。自由交易都市也有脱售从那里进来的独特的交易品的市场。

南方是各种各样的资源和魔物混在一起的约尔诺森林蔓延着。那里是冒险者为了得到魔物的素材还有森林的恩惠的绝佳场所。

被称为深层的森林的深处据说有着强大的魔物和据说有古代魔族在水底沉眠的封印之泉，不过只要不是老练的冒险者就不会进入到那种深处。每天只进行能活下去的药草采集和魔物狩猎，并在市场上卖出的人是大多数。

西方有通往王都的国道，利用铺修的道路和王都交易的商人每天往来于此。

和各式各样的都市、村庄完成交易的交易都市是往来的人最多的场所，其种族也是各种各样。虽然在王都人类至上主义的思想根深蒂固地残留着，但在这里如果揣摩那种差别的话就有交易终止的可能性。正因为如此，在种族间变更税额或是增加关税那样的不平等在交易都市几乎不存在。

也由于从作为商业都市还小的时候开始就聚集各式各样的人发展的历史，所以居住的人们的人品也有着不闭锁、也不差别地接受众多人种的传统。

娜哈特走在那样的都市的大道上。

人们的注视自然的集中到了娜哈特身上。

大家都像是眺望精巧的人偶一样驻足息声，悄悄地送来视线。

吵吵嚷嚷的嘈杂起来的人潮中既有长着被毛覆盖的耳朵的人，又有像被肌肉覆盖的小孩一样的人，甚至还混入了让人想说那明显是肉食的吧的鳞人蜥蜴人。

“娜哈特大人……被注视着呢……”

“哈哈，因为我的艾夏很可爱呐。引人注目呀”

不是只有娜哈特是特别的。

取回了血色，肌肤变得光润，并且穿着女仆服的艾夏尽管年幼，但超群可爱是无疑的。朝向娜哈特目光之后朝向了艾夏可以说是当然的。

“不可思议的的光景——”

娜哈特不由得那样说。

“什么？”

艾夏歪着头问道。

“不，没什么，这个城镇比我想象的更好呐。我对尽管种族不同，却这么正经的生活着的现状感到很吃惊啊”

人都会根据住的地方不同而拥有不同的价值观、正义感。

即使想起日本这一小国，即使想起地球这一世界，同种的人类也常会在意小小的差异而彼此不和。服装不同、肤色不同、住的地方不同，不能接受那样的不同。想起连在近旁的人都因为是和非现实的自己没关系的对象而没有接纳的相川彻，娜哈特就快要自嘲了。

他们明明连种族都不同，却能像这样在一个地方生活着。

『我们所看见的世界很狭小。连一个游戏都比不上。小得令人悲伤呐——』

娜哈特以及彻最信赖的同伴的话在头脑里回响。

虽然觉得让那变为可能的一定不是和平，而是这个残酷的世界吧，但想到如果曾是彻的自己能看见这个光景的话，也许能发现稍微不一样的生活方式吧——在那里停止了思考。

“想也是白费呐”

娜哈特不被别人听见的嘟囔了一句。

走到城镇中心附近时，格外大的建筑物，冒险者公会映入眼帘。

冒险者公会是在非常时也会成为人们的避难场的场所。因此存在于中央区。一眼看去就能看出结构很坚固。入口为了收进大的魔物的素材，所以相当大。

娜哈特一进入，喧嚣就立刻传开了，虽然这么想，但只有这次娜哈特没有备受关注。

“克丽丝塔！ 平安无事吗！”

“克丽丝塔小姐！ 欢迎回来，你没事太好了！”

“冰荆棘也全员平安啊”

“哈，当然的啊。那可是拥有二名的冒险者队伍啊”

完全不为异口同声浮现出喜悦和放心的冒险者的欢声所动，克丽丝塔向接待处前进。

“能替我转告公会长吗？ 就说我有报告”

对锐利的克丽丝塔的视线，接待的女孩子慌张了。

“好，好的。我马上为您转达。那，那个，一起的人是被救助的人吗……”

在接待处的女性看到娜哈特后，以紧张的表情那样说。

但是，克丽丝塔摇头否定。

“不是，这位是娜哈特小姐，她在我完成委托失败的时候偶然救助了我。这次我也包括在内是被救助的人，达成了委托的是娜哈特小姐。详细我向公会长报告吧，这家伙替我管下”

那样说后，被用席卷起并在嘴上咬了布的艾杰恩被克丽丝塔的同伴扔了出来。

“哎，那个，骗人……”

和接待小姐的话同时，周围一下吵嚷起来。

“发生什么了？”“那可是冰帝啊？ 对付盗贼疏忽大意了怎么可能啊”“话说，那个女的，不是超可爱吗？”“怎么看都只是个小姑娘吧”

冒险者们异口同声地说。

不过，有样东西击沉了那样的喧嚣。

那不是声音，而是安静的杀气。

像要结冰一样，像要冻僵一样冰冷得厉害的刀刃被朝在场的几乎所有人放出了。

“你们想说我在说谎吗？ 想说我做了虚假的报告吗？ 我会把那个看作是对我的侮辱哦？”

虽然克丽丝塔平常就因为无表情而被害怕着，但这么表面化的显露感情很罕见。

理由是为了不让娜哈特不高兴。

假如这位贵人闹起来的话，到底谁能阻止呢。

至少克丽丝塔会在逃跑或谢罪或请她加入一伙的三种选择中考虑吧。

瞬间安静下来的那个地方，“……那，那个……公会长叫您…………请来里面的房间……”

战战兢兢的接待小姐的声音响起。

娜哈特始终只是浮现着愉快的笑容。

◇

娜哈特等人被带到的是在二楼最里面的宽敞的房间。

粗略一看好像有二十叠的房间中看上去品质很高的家具齐备。办公用的桌子上放着许多报告书和资料。在跟前的桌子和沙发是来客用或者报告用的地方吧。

不可思议的是，办公用的桌子有两张吧。一张从被整理过，并被设置在中央也可以明白是公会长的。但另一张，非常小，椅子看起来也好像用坐垫调节了高度。简直就像是小孩坐的座位。

站在娜哈特面前的刚刚进入老年的彪形大汉，这个男人肯定就是公会长吧。

纯白的白发还有纯白的胡子。左眼有很大的伤痕，不，不只是左眼，各种地方都有伤痕。正因为集中了冒险者这种将力量作为饭碗的伙伴，所以一看就明白是实力者。虽然是强壮的老人是无疑的，但有一个让人感到违和感的部位。

那就是眼睛。

圆溜溜的，目光炯炯。冷酷又温柔的眼睛。

娜哈特的第一印象只有一个。

“好像白熊一样呐——”

““噗！””

艾夏和莎夏喷了出来。

看样子两人好像也在想同样的事。

“喂……噗噗，太失礼了，对公会长……”

莎夏边忍着笑边说，但娜哈特心想最失礼的大概就是你吧。

“哈哈哈哈哈哈哈哈哈，真是个说话相当直接的姑娘。那么，克丽丝塔，这位是？”

尼古尔多豪爽地笑了，没有特别在意的样子问克丽丝塔。

那是长年的战士的直觉。

一眼就理解了娜哈特不是一般人。

“这位是娜哈特小姐，是在我们危难的时候救了我们的恩人”

“呋哞——”

戴眼镜的少女揍了低声呻吟，装作在思考什么的公会长。那个态度不是对上司该有的吧。话说回来少女姿容就像小孩一样。身高也很矮，头发也是被均一的剪齐，总觉得看起来像是小孩一样。唯一和小孩不相称的两个果实摇晃着很引人注目。

“啊好痛，伊莉娜干什么——”

“能不能拜托您首先听报告呢？ 我这边现在也是很忙的”

伊莉娜冷静地询问，莎夏代替不善言辞的克丽丝塔说明了事情的原委。

“哈哈哈哈哈哈，遇到了战鬼杜兰吗！ 那真是运气不好呐！”

“虽然委托是失败了，但是盗贼团毁灭了。如果情况是那样的话领取报酬的是娜哈特小姐没问题”

伊莉娜说道。

以娜哈特的角度来说就不需要报酬，但娜哈特有着能得到的东西就得到程度的认识。

“不过，杜兰什么的也是打算把盗贼捣毁的哦。即使我不帮忙克丽丝塔她们也会没事的”

“即便如此，娜哈特小姐救助了我们是事实。还有，给我们拿来指名委托的艾蕾奥诺拉派的贵族好像在暗地里和盗贼私通了。正好生擒了首领所以将内幕弄清了”

不过，莎夏的表情总感觉有些闷闷不乐。

一定是因为没能到达作出指示的根源。

就和蜥蜴断尾一样。

“唔姆，是那样吗——抱歉呐，变成把麻烦的委托强加给你们的形式了”

当然，作为公会有下放许可的责任。

但是，是否接受是冒险者的自由，作为A级识破委托的真伪也是工作的一环。那样的话，莎夏她们就不能严厉地责难公会，她们也不想那样做。

“不是的——”

“会尽量进行对应。但是现在是非常事态——”

“被蒙骗的可能性也是有的。即使以这边的立场也是快要出动骑士团的事态了——”

伊莉娜补充尼古尔多的话。

“非常事态？”

莎夏问道。

“是，现在在约尔诺森林发生了魔物的活性化。为了查明原因现在已经让复数的冒险者在调查了，但以公会的立场这是应该全力对应的案件。回来的时候，有感觉到什么异常吗？”

可是，克丽丝塔和莎夏都苦思了。

当然因为克丽丝塔她们是穿过约尔诺森林返回交易都市的，所以应该能感觉到魔物的活跃化。

然而，归途娜哈特一直警戒着周围，并向附近发出着威压。

因此，在森林中别说魔物，连一只虫子都没有接近克丽丝塔她们。

即使被问有没有异常她们也想不到是当然的。

“原因一般认为是强大的个体出现或是由于魔素积存玛那克莱涅导致魔物的活性化”

伊莉娜那样说。

哪边都是在魔物的栖息地一定期间就会发生的现象。

由于在争夺地盘中互相吞噬而变强大了的魔物的领域扩大，深层的强力的魔物会到外面来。

一瞬间娜哈特也以为是因为自己。因为强大的个体出现即使表示娜哈特也没有什么不可思议的。

但是娜哈特至少没有干过一味向周围散布威压夺走生存场所之类的事，也完全没有进行过魔物狩猎。心想至少原因不在自己身上便没放在眼里。

但是——

“哈哈哈哈哈哈哈，或许是泉水的封印解除的前兆哦”

公会长当做玩笑话开口道。

莎夏、克丽丝塔、伊莉娜和艾夏都露出苦笑将那个看作是了玩笑。

不过——

“噗——！”

娜哈特盛大地喷了出来。

“怎么可能嘛，那里在深层之中也是危险地带，谁都不会靠近。说到底吸收双子月的魔力的封印只要不是从外部施加强大的负荷就不会坏啦”

很无语似的莎夏说道。但是，娜哈特快要流出冷汗了。

谁都不在的地方。

月亮有两个。

强大的负荷。

在娜哈特的脑海里浮现的光景就是得意忘形地发动了魔法的自己。

“或者说，封印的存在本身就令人怀疑。应该考虑再稍微现实点的呐”

克丽丝塔冷静地说。

“咳，咳……”

偶然，一定是那么偶然。娜哈特那样在心里嘟囔。

“嗯，是那么有趣的玩笑吗？ 设想最坏情况姑且是冒险者的基本啊”

“不，不是，没什么。哈哈哈，相当有趣的玩笑”

娜哈特劝说自己是多心了。

就算说是泉水，那么宽广的森林的话也应该存在有很多。娜哈特燃烧的那个泉水不可能担负了那样重大的作用。

克丽丝塔等人只是稍微感到了不可思议，没有察觉。

但是，一直黏着娜哈特的艾夏感觉到了有什么不对劲。

“娜哈特大人？”

“不，不是，没什么。没什么哦……”

那么，暂且，即使只对艾夏是否应该说明呢，娜哈特伤脑筋了。

35 龙击魔法

如跑过太阳的日珥般收束的火炎变成了小球。

晃眼的光将大地染上了鲜红。光映出的东西是沉在血海中的尸体的红呢，还是溶解的岩浆流动的大河的红呢——

在那样的景色中，娜哈特的眼睛里只映着一个人。

因为恐惧身体在发抖——

看到那个脸颊上快要滑落的眼泪的瞬间。娜哈特的理性全部吹飞了。

在血管中流动的血液灼热地、灼热地循环，娜哈特毫不犹豫地将自身交给了烧灼了身体般的感觉。

“真讨厌呐——”

像妨碍了再会一样，娜哈特可气地用手遮住了照耀的恐怖的象征。

“——消失吧，原初的深暗 Darkness”

娜哈特穿的衣服法袍向空中扩展。

刚像地毯一样扩展，这次就描绘着圆变成了漩涡。

像白天变成黑夜一样，黑暗的漩涡瞬间吞没了小小的太阳。

娜哈特乘着黑暗，一瞬间出现在了艾夏旁边。

然后用手指擦掉了沿着脸颊移动的水滴。

“…………娜，哈，特……沓人人人人人人人人人人人人人人人人！”

“好好战斗了呐，艾夏——已经没事了”

听到艾夏的声音，感觉理性稍微回到了眼中。

嘭的轻轻抚摸艾夏的头后，虽然觉得依依不舍但还是暂且背对了艾夏，娜哈特站上战场。

“呜哇！ 什么啊！ 发生什么了！ 好黑，好黑啊！ 啊，亮了——”

黑暗消散，竜说了那种话。当然没有回答的道理。

娜哈特静静地将眼睛转向竜。

“你这家伙——”

娜哈特的话响起的同时，世界扭曲了。

甚至到充满这个地方的精灵和微生物，好像所有的事象、生物都逃跑了。

因此正常的世界丢失了，甚至感到了那样的错觉。

“什，什，什，什，什，什么啊，你是——”

是因为巨躯颤抖所以大气震动了吗，是因为风的精灵逃跑了所以大气震动了吗——没有声音，空气嘎吱作响。

啊啊，稍微说谎了。

一点也冷静不了。

看到那个可憎的身影后，娜哈特无法保持理性。

“——就是你这家伙，让我的艾夏哭了吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗吗！！”

说是怒号也太马虎了。

那无疑是咆哮。

“噫！”

那不是轻浮的人的声音。那是染上恐惧之人的悲鸣。

娜哈特不听从那个。

据说魔力会与其密度成比例地物质化，变得肉眼可见。就像夜色的魔力聚集在艾夏的手掌上一样。

所以，那不是虚幻。

不管擦多少次眼睛，都确实地映在视野中。

连续不断的，连续不断的，无边无际的——贯穿天空的深沉的魔力柱。娜哈特来到这个世界后，第一次完全解放了自己的力量。

“具象化世界——七元世界的宝珠 Seven Sphere”

在娜哈特的周围宝珠闪耀。

“由我直接将罪过刻进你的灵魂——”

“等，等等！ 咱，咱们谈谈——你都没听咱说——！”

娜哈特的宝珠一一有固定炮台的作用。

虽然各自有到三次职为止的限制，但能分别自动 Auto 使用魔法。

即——

竜魔法 Dragon Magic，——运送死亡的风竜 Blast Aerial

——从天而降的雷竜 Fallen Lightning

——溢流的水竜 Across Aqua

——居于永远的冰竜 Eternal Freeze

——压杀的土竜 Ground Pressure

——束缚的重力竜 Chain Gravity

——诱导破灭的暗竜 End Dark

——意味着对魔法使来说最大的空当，魔法与魔法的空白时间 Blank Time 没有了。

最初的异变在空中。

云描绘着漩涡消失了的瞬间。

“呋嘎哇！”

台风降了下来。那样表现或许是正确的。不定形的风具象化了竜。

竜与竜的交错——是巨竜敌不过而落到了地上。

娜哈特的连击不停。

几乎没有时间差 Time Lag，一切的抵抗和反击都不允许。

“啊嘎嘎嘎嘎嘎——麻，麻痹了……好痛……”

被雷打了的竜眼角含着泪水。

竜的眼睛也会流泪。

至少让艾夏哭了多少，娜哈特就决心让竜哭多少。

长长的带刺的水竜像勒紧一样缠绕，冰竜让那样的水竜冻结，变成冰柱挖掉鳞片。

鲜血夸张地飞舞了。

但是，娜哈特的手不停。

地面塌陷的同时，出现的土竜压烂了动不了了的巨竜的头部。

不知是不是因为冲击，几颗牙齿破碎飞散了。

在那里影子落下，噌的加上了异常的过负荷。

“咱，……咱错了……咱投降……咱道歉…………所以，饶了——嗯嘎啊啊啊啊啊啊啊啊！”

然后最后，两只黑竜贯穿咬破了翅膀。

“艾夏的手镯坏了——替身的手镯是代替承受一次致命伤的课金道具——也就是说，等同于你杀了艾夏一次。等同于你把我的艾夏，我的艾夏，我的从者的生命夺走了——”

到底谁能接住那个声音呢。

冰冷的，太过冰冷的娜哈特的声音连艾夏都不曾听过。

发觉了期待留情是搞错了吧。

——以为会原谅吗？

至少，不遭受和艾夏同样的苦头的话，娜哈特的愤怒就不会平息。

“鸣叫吧，啼叫吧，号哭吧——那是你能做的唯一赎罪——”

《——巡游轮回，掌管灵魂的魂魄龙宣告。

万象离开生，在我的手中前往死。

夜幕降下之时，镇魂之钟鸣响。只要想着再诞之日。说出最后的愿望吧。

向龙献上最后的祈祷吧——》

不知是不是被娜哈特的言灵吸引，放出的高密度的魔力慢慢地改变了形状。

被具象化的是竜，又不是竜。

全长足有数百米吧。

漆黑而光辉。

瞳孔是金色，鳞片漆黑，身体黑暗，爪子深红。

“这个是……咱，可能，真的会死…………”

“——以我之名降下制裁，龙击魔法——龙之吐息 Nacht Breath”

在如冥府的入口般打开的口子中，球状的立体魔法阵旋转着。

收束的黑。

太过昏暗的深夜。

流向那样的世界的刹那的瞬间。那样的微小的光变成了路标。

被显现的黑夜 Nacht 吞没，竜的身影消失了。不，不只是竜，天空也好，大气也好，大地也好，被卷进的东西全部都失去形状溶化了。

之后剩下的，是巨大的洞。

看不见光的那个洞不知道通到哪里，但那之后，谁都不会靠近被称为“竜之奈落”的肯帕尔尼亚草原的洞。

仿佛这里已经没事了似的转过身。

娜哈特以舒畅的表情跑近艾夏身边。

“杀，杀掉了吗——？”

娜哈特一接近，样子慌张的艾夏就说道。

“没，勉勉强强活着啦——要让他断气吗？”

对满不在乎地告诉的娜哈特，艾夏吓得一抖。现在的话，一定即使是艾夏也能让火竜断气。

“不，不行的啦——不行，的，啊…………”

可是，不知为何艾夏慢慢地压低了声音——

“…………呜……呜咕，哎咕——对不起起起起起起起起起起起起起起噫”

逐渐哭了起来。

“呜哇，怎么了艾夏。哪里伤到了吗？ 痛吗，难受吗，交给我吧！课金道具的特级药水也有，万能治疗也有哦！ 所以，放心吧，呐”

但是艾夏满脸褶皱地，孱弱地摇摇头。

“都，都，都是因为我——咕嘶，大家——哎咕……大家……”

啊啊，什么啊。

是那种事吗。

对娜哈特来说艾夏平安无事的话其他怎样都行。实际上，到现在为止都没留意过周围。

重新一看，许多生命已尽。

被烧灼了全身，已经没有几小时了的生命有很多。

心地善良的艾夏一定感到了责任。

感到了作为和大家并肩战斗的龙之从者的责任。感到了没能守护的生命的重量。

可是，那本来是娜哈特应该背负的，艾夏没有必要觉得难受。

娜哈特紧紧抱住艾夏。

“没关系，艾夏什么都没错。全部是我的错——魔法全体化 Allover Magic

——治愈之风 Heal Wind”

幸好竜比想象的更弱，娜哈特的魔力有余裕。如果竜是副本BOSS待遇的话体力太少了。那样的话，那条竜也许是领域BOSS待遇，不过娜哈特不知道真伪。因为游戏时代的常识已经不太派的上用场了。

完成应急治疗后，从仓库取出超过一千个上级回复药 High Potion，让声音响彻周围。

“让活着的人喝这个就好——这次我也有责任，这是福利——死者以外会得救吧”

娜哈特的声音传到了战场的各个角落。能动的冒险者开始行动了吧。

竜的乱入明显是瞄准了娜哈特。虽然正确来说或许是娜哈特的力量，可因此把艾夏卷进了无益的战斗。

估计不足。预料太天真了。

差一点就失去了艾夏。

不寒而栗。

那是作为娜哈特出生后第一次感到的恐惧。

假如，艾夏没有这样平安无事地站在这里的话，甚至能想象娜哈特一定不会保持理智。一定会控制不住，极尽破坏。

“太好了……真的太好了，艾夏平安无事——”

和娜哈特完全不相配的，有气无力的轻声。

不注意时，泪水沿着脸颊流下了。

艾夏尽管稍微有点难受，还是毫不抵抗地被娜哈特紧紧抱着，用手指拭去了沿着脸颊移动的眼泪。

“——是，艾夏会一直在娜哈特大人身边”

贴在脸颊上的艾夏的手超乎想象的温暖。

2-1 序章

被称为约德兰河（ﾕーﾄﾗﾝﾄﾞ川）的运河上架着三座桥。据说曾经，在水龙定居于坐落在圣都北方的湖泊之前，为了寻找清凉的岸边而旅行时，曾路过其河边。沿着这样的河边建设着街道。正是在这样有着与自然相调和的优美景色的地方，坐落着辛德利亚自满的王都。王都最北部的王城，如同王国力量的象征一般宏大。在有着一大一小两座插向天空的尖塔的王城用地内，矗立着一幢宫殿，一幢由与白亚这一称呼相称的洁白、以及宝石一样闪烁着的青蓝对比而成的华美建筑。

宫殿的大厅内，被像要刺穿天空一般的圆柱支撑着，高耸的天花板上，装饰着绘有竜和诸神的壁画。穿过即使在那样的宫殿中也显得格外美丽的大厅，进到设置于其深处的会议室中，王的亲信和大贵族们正传阅着一封书信，进行着沉重的讨论。

“开什么玩笑！那种胡闹的话怎么能忍！”

贵族激动的发言在王居住的宫殿中可以说是无礼，但谁都没有表现出不满。

因为他们的心情就正和他所说的那样一致。

“那……陛下的想法是？”

随着宰相的发言，视线集中在了坐在王座上的国王，辛德利亚八世（ｼﾝﾄﾞﾘｱ八世）身上。

辛德利亚八世承受着极尽权谋的贵族们的视线，连眉毛都一动不动。

“——战争是世间常有的。但是，对手是埃斯托尔（ｴｽﾄーﾙ），就有些难以理解——”

已经四十二岁而肉体却毫无衰老迹象的国王以蕴含着深刻知性的目光仔细观察着信件。

信件上印有埃斯托尔的王印，以复杂的程序和严格的文体写成，内容简单来说可以用一句话概括。

即——

——我们埃斯托尔向王国辛德利亚宣战。

“那个国家明明应该是与我国长年关系良好的同盟国——但是，为什么……！”

在和帝国维持同盟关系之前，王国和帝国一次又一次地爆发了改变边境线的战争。但从国力来看超过帝国的国家可以说是不存在的。

虽然王国也是大国，但事实上不论哪场战争都是帝国制胜。但如果帝国的威胁不被止于的王国的话，接下来被瞄准的就必然是南部的埃斯托尔以及七国。

因此，可以说两国与王国是利害一致的。

“加强对北方的监视——战争的准备的话……”

难以断言有着同盟关系的帝国不会在这时进攻过来。

王一边烦恼着意料外的事态，一边下达着指示。

让贵族们召集士兵，和第三骑士团合流。辛德利亚八世推测两万程度应该就能粉碎埃斯托尔了。王国最多能动员20万的兵力。当然其中大部分都是农民，因而并不算是强兵。但数量就是力量。国力强于埃斯托尔的王国没有输的理由。

王还是无法理解，为什么埃斯托尔会做出这样愚蠢的选择。

和埃斯托尔的和平已经维持了数百年。辛德利亚八世知道，埃斯托尔王作为王的气量虽然平凡，但绝对算不上愚钝。在宴会上他曾看到过埃斯托尔王那虽与王不相称，但让人有好感的温柔的目光。

“也向贵族和冒险者发出委托——尽快解决这件事——不要付出无谓的牺牲——”

听到王的发言的亲信恭敬地行礼，急匆匆地展开行动。

在那其中，一名贵族彬彬有礼地开口。

“陛下，眼下能够用作兵力的人才，在下心中有位人选……”

听到贵族进言，辛德利亚八世的目光转了过去。

“哦？说来听听”

“是的。据说在之前的魔竜纷争中，有位无比活跃了的交易都市的英雄——名字应该是，娜哈特，吧”

2-10 离别

艾夏并不是记忆力很好的人。

但，却从未忘记过有关自己的回忆。

童年时候，在村子旁的河边玩水、钓鱼，经常因为过于专注已晚归。

那是不想孤独地呆在没有人的家的愿望。

每当，艾夏都会弄脏，而回家的时候

“啊，艾夏，你不是迟了很多吗——欢迎回来。”

父亲总是热情地迎接我。

艾夏一次也没有忘记过那个。

所以，不可能听错那句话。

但是——

骗人的，吧。

并不是对谁说，只是漏了声音出来。

艾夏的记忆中告诉那是父亲。但是心却不能完全接受那个。

恋恋不舍的唐突离别，令艾夏在心灵上经历着巨大的创伤。

不只是悲伤。

更是令人感到悔恨。

父亲受着周围人的侮蔑，艾夏无法原谅对日渐衰弱的父亲见死不救的无情的自己。

所以，那个时候并没有那么害怕死亡。

因为在遇到娜哈特之前，已经没有比自己更不能原谅的东西了。

不，一定，现在也是一样。

艾夏不能原谅自己。无论如何都不能原谅曾经对着父亲撒娇、笑着的自己。

尽管如此，艾夏现在活着的理由是，有着比自己更重要的存在，而那存在也是需要着艾夏。

因为有着赋予生存的意义和理由的主人。

因为她说需要着我。

那句话给予了没有价值的空壳一个价值。这就是艾夏的全部。

『……对不起，艾夏——爸爸，好像保护不了你了——约定，打破了————和你的约定，和你的妈妈、芙萝莉娅的约定都没能守住——对不起，我爱你，艾夏——』

之后离别的到来。

后悔是没有意义的。因为一切都太晚了。因为艾夏太弱小了。

所以，想要变强。

不想再因为软弱而哭泣了。

再也不想有那样的想法了。

“为什么……骗人吧……因为，爸爸他……”

但是，艾夏的眼瞳里含着泪水，紧紧地盯着父亲那填补内心空隙的笑容。

令人怀念的笑容。

失去后，在梦里看到了好几次，曾经消失的幻影，就在眼前。

『“哦，怎么了艾夏——一脸痛苦的样子，幸福会溜走哦？”』

那话语，那温柔的笑容，有点孩子气、却值得信赖的举止，全部都是艾夏知道的父亲的东西。

“父，父……亲……”

怎么会有这样的重逢呢？

死是永远的别离。

不过，艾夏想要接受那个父亲，想要跑过去。

但是在艾夏的脚要动的瞬间——再次失去了呼吸。

艾夏承接到站在旁边的娜哈特强烈的愤怒，正要移动的脚不受意识的控制停下了。

怯生生地抬头望向娜哈特，发现比平时更严格的眼神朝着艾夏。

然后，这样的娜哈特看着艾夏父亲的眼睛，就像看到了肮脏的东西一样冷酷无情。

不，只是那样还没结束。

这个和自己的意思无关，让身体擅自发抖的恐怖，艾夏知道其真面目是杀气。

刹那间，娜哈特的身影从视线里消失。

风在吹着，艾夏无法用眼睛看到即将要发生的什么。

但是，尽管如此，还是理解主人的意图。

正因为如此，艾夏才会提高声音。

“娜哈特大人！等一下！”

对艾夏来说，只能说是突然出现的。

娜哈特的指甲，出现在父亲脖子的旁边。

如果艾夏的声音再慢一点的话，父亲的头就会在空中飞舞吧。

“——艾夏”

仿佛脊梁在颤抖，声音在回响。

十分淡泊，因而显得可怕。

绝对没有混杂着威压，只是淡淡的声音。

但是艾夏却从来没有听过娜哈特如此冷漠的的声音。更何况，想像不到那个声音会对向自己。

喀哒喀哒地，按捺不住身体的颤抖。

（恐怖……）

不由得视线向下。

一直很温柔的主人的眼睛，现在甚至不敢从正面直视。

“无论拥有怎样的力量，死者都不可能复活。走向死亡的灵魂在轮回，你打算愚弄父亲的死亡吗？”

艾夏什么都说不出来。

只是颤抖着，不管想说什么，当嘴巴张开，喉咙深处都承受不住恐惧，从而说不出话来。

娜哈特的怒气也冲着艾夏。

除了颤抖之外，其他能做的事都做不出来。

“不知道用了什么手法魔术，但这只是个人偶。——很痛苦吧，很悲伤吧，很想抱紧吧，但是——你的父亲已经死了，不是吗？”

娜哈特冷酷地告诉了事实。

而且，那个是连艾夏也清楚明白的。

那一天，那时候，那地方，握着艾夏的手，渐渐变得冰冷。艾夏目送了那个。

“……不过，但是……因为，那句话是爸爸的……”

对于，艾夏的记忆来说，那是父亲的话语。

一字一句，丝毫没差，完全一样。

这样的东西，难以想象是单纯的陌生人造出的人偶，也难以想象仿造品能骗过艾夏。

但是，即使只有1%的可能会是艾夏父亲的话——那怎可能见死不救呢？

还有很多事想告诉娜哈特。

父亲是多么温柔，是多么值得依赖，是多么优秀的人，想炫耀一下。

所以，这不是一件能简单舍弃的事。

“我再说一遍——这个，并不是你父亲。”

但是，娜哈特却这样断定。

一定，能看到艾夏看不到的东西吧。

但是，艾夏没有像娜哈特那样的确信。

“——破坏了就会马上明白吧。”

娜哈特的手毫不留情地想要夺去父亲的生命。

只要指甲稍微收紧一点，就没有抵抗的余地了吧。

“请稍微……等一下……不行……我……”

在这样说的时候，娜哈特的口中吐出了叹息。

艾夏只能从叹息中听到满满的失望。

“——这样啊。那么，给你时间吧。在我揭露这个令人讨厌的魔术手法之前，你要慢慢思考。然后找出你的答案——”

娜哈特轻轻地放开了抓住父亲的深红指甲。

然后，那样的娜哈特并没有靠近艾夏。

“但是，如果你想和那个人偶玩的话，你就再不是我的从者了。”

那正是离别的话语。

娜哈特只留下这句话，就从艾夏面前消失了。

2-12 艾夏的纠葛

艾夏走在父亲旁边。

因为步幅的不同，艾夏必然地走得稍微落后一点，那个就自然映入了眼帘。

一如往常宽大的背部。

是艾夏憧憬的父亲的背部。

（哈啊…………）

明明应该很开心。

明明应该很快乐。

但是，不知为何高兴不起来。

艾夏知道，自己心中放不下的雾霭的正体。

是主人离开时留下的长叹，和冰冷的眼神。

那时的光景，无法从脑中挥散。

（被娜哈特大人……讨厌了吗……）

艾夏隔着衣服紧抓住自己的胸口。

但是，紧勒心中的寂寥感毫无缓解。

艾夏只是祈愿着被娜哈特需要而活了下来，对她来说，离别的言语太过沉重。

“刚才的孩子，是艾夏的朋友吗？”

为了给不熟悉这里的艾夏带路而走在前面的罗兰说道。

“不是，是更加——更加重要的人”

要是那样重要的人也在身边该多么幸福啊。

听着父亲温暖的声音，和敬爱的主人相伴。

幻想着那样的理想世界，艾夏静静地摇了摇头。

（不对，不是这样的——娜哈特大人说过父亲是假货。那肯定是正确的——但是，却给了我时间，让我思考、整理、看透的时间）

无法向父亲发自内心的撒娇，肯定也是因为这个。

其实，很想牵着手一起走，很想立刻就抱上去哭出来。

很想对父亲说出“父亲不在了后，我好辛苦、好寂寞啊”这样的不争气的话。

但如果是能确定，眼前的的父亲是艾夏真正的父亲的话。

“真可爱啊，她将来肯定是个好女人”

“不可以哟，父亲！ 娜哈特大人是——”

艾夏意外地发出了强有力的声音。

而没有像往常一样脾气好，当作开玩笑就过去了。

“哈哈哈，不过我已经有心爱的芙萝莉娅了，不会搞外遇的，不然会被你妈妈讨厌的”

罗兰眼中露着微微的寂寞。

又痛苦、又难过——但用笑容掩饰着那种感情。以前即使是艾夏也不能轻易注意到。

但是现在——

想要看透父亲一样仔细盯着的艾夏，清楚地感受到了父亲那样的寂寥感。

“艾夏……讨厌母亲吗？”

艾夏的身体突然一震。

父亲不安似地这么问向艾夏。

以前的艾夏一定会这样说：

『不知道！ 我都不记得了……』

虽然想老实地说讨厌，但还是顾及着父亲，紧接着说，『但是，父亲最喜欢了！ 全世界中最喜欢了！』

毫不感到羞耻。

因为这是艾夏的心声。

即使是困苦的生活，因为在父亲身边也能坚持。偶尔摘回来的森林里的果实，米和豆子的粥，一起围坐的餐桌，靠着这些快乐生活了下来。

即使是风从缝隙吹进来冻得发抖的夜晚，因为紧贴着父亲宽阔的背部而眠，也能忍受。

不论是汲水还是农活，因为有父亲陪伴——因为两人在一起，都能跨越过去。

并不是幸福的生活。

而是为了生存拼命的每日。

很困难，很辛苦。

但绝不是不幸的。

艾夏即使会怨恨自己，也从未对这样的生活有过一次的咒骂。

那是遥远的、虚幻的、过去的事了。

正因如此，艾夏张开了嘴。

几次没能说得出口，但即便如此，艾夏觉得不说出来就不会前进。艾夏下定决心发出声音。

“————那个呢，父亲——我呢，虽然是顺势而为，但是是为了寻找母亲来到这里的。……那时，父亲死后，受到娜哈特大人的帮助，历经辛苦，才来到了这里……”

父亲会回答什么呢。

艾夏对眼前正走着的父亲说的，肯定是否定他的话。

就在刚刚，艾夏否定了走在前面的父亲。

但是，艾夏为了找出答案，不说出来也是不行的。

父亲的脚步，突然停了下来。

随后，停下脚步的父亲歪着头，对艾夏说。

“……？ 你在说什么？ 我就在这里哦？ 『不过，艾夏要是哪怕是稍微上喜欢母亲一点的话，爸爸会很高兴的』”

这是父亲曾经会说的话。

但是，艾夏感到了违和感。对话中就像像齿轮没有咬合。

虽然这肯定只是艾夏的妄想。

但是艾夏有确切的把握。

如果，那时候说出了离别的话语的父亲死而复生，会来安慰艾夏，紧紧抱住，为再会感到喜悦的。

“父亲…………艾夏，能和父亲再见一面，很高兴哦……？ ……忘记、了吗……？ 那时父亲的表情，非常非常的痛苦。把我抛下而离去而懊悔着。不能守护你了、对不起，这样说着道歉着。明明自己逐渐虚弱……却还想着我的事情！ 所以说！ 能和父亲再会……艾夏——这么、这么的开心哦……！？”

艾夏不自觉地说了出来。

“艾夏……？”

“父亲走了后，变成一个人睡可辛苦了！ 被人追到森林的深处，一个人走着可辛苦了！ 不知道多少回差点要死了，但是那是自作自受，但是，虽然但是，还是想要见到父亲，想要遇到父亲啊！？”

追逐着看不见的幻影，痛苦着、甚至祈愿着想在一样的地方死去。

明明是、

明明是这样，像这样再会了，甚至不愿抱住自己，艾夏用言语顶撞着父亲。

如果，是艾夏知道的伟大的父亲罗兰的话，肯定能为自己消解掉这份不满和纠葛吧，艾夏相信着。

“怎么了，艾夏？ 肯定累了吧？ 回到家里好好休息吧”

然而，回复的是这种话。

只不过是在哪里听过的话，仅此而已。

艾夏有了讨厌的预感。

用恐惧得发抖得声音，询问道。

“呐，父亲，父亲和艾夏之前是在小小的村庄生活的吧？ 从缝隙中会吹进来风的、比旅店的房间还要小的家里，两人互相支撑着、生活下来的吧……？ ……记得，的吧…………？”

要是用着父亲的姿态、父亲的动作，站在艾夏面前的这个男人不是艾夏知道的父亲的话——自己是在做什么，在问什么呢，这么想着就害怕。

“啊啊，当然记得的——艾夏经常在河边玩，很晚才回家呢～。明明一直都在说你，还是一直玩到太阳落山才回来。”

父亲像是在窥探着回忆一样说道。

实感到父亲和艾夏生活过了同样的时间而安心下来的，只是转瞬之间。

“那时候也让艾夏辛苦了啊——不过，怎么了吗——如今为什么还要说那种话呢？”

接二连三说出的发言，让艾夏的心脏冻结了。

像是推开一样的口气。

（……刚才，为什么…………）

大概是大脑拒绝了处理，现在还是无法理解，只有声音回响着。

（……说出那样的话…………？）

对艾夏来说那是与父亲一同度过的时间。

尽管如此，父亲却想要否定那段时光。

“那时的艾夏又小又可爱啊——。怎么办，像以前那样牵着手一起走吧？”

父亲的话穿耳而过。

简直就像在说，在这个街道生活，才是艾夏和罗兰的关系。

充满温柔的微笑，不知为何看起来有些歪曲。

带着那样的微笑伸出的手——

明明应该是渴望着的手，艾夏没能握住。

◇

从一年前开始，埃斯托尔的贫民窟和充斥流浪者的区划被整备，设立了开发特区。

以集合住宅为中心建设的数个设施，以课以国家劳役为条件，提供在一定时间内提供衣食住的保障借予百姓。教会等实施教育的场所、骑士团的训练场所等被设立，街道的治安在短短的一年内极大地改善了。

当然，也有人从国家的层面对这个行为持有疑问。

首先，这些资金是从哪里筹措的。追求自己的利益整天埋头于政治斗争的贵族，不可能为了救济弱者提供资金。这对于有势力的商人来说应该也是一样的。

其次，用于建设的劳动力是从哪里带来的。现在，开发特区已经有超过一百座建筑物。即使找超过百人持有专业知识的人、超过千人的劳动力，集齐这样的数量应该是很难的。就算这些人员团结一致、不眠不休地劳动，仅仅一年虽然或许能有什么进展，但这简直称为空想也不为过。

虽然不知道究竟是什么人、用了什么方法让埃斯托尔的首都发展起来的，但既然是国政，可以说是国王贝塞尔的功绩。除此之外，国王还整治侵占，充实民生福祉、实施了各种各样的仁政。

市民对之前不中用的国王另眼相看了。

肯定是因为，首都相比一年之前变得漂亮了，变得易于居住而丰饶了吧。

所以，和王国小摩擦的程度，并没有人持有很大的反感。

在开发特区中，有间并非集合住宅的小小的家。

罗兰对艾夏说，这里是两人的家。

说着“来吧、进来吧。”

但是，艾夏的脚迈不出去。

心中的纠葛，拒绝着不认识的家。

这个场所也是，这个家也是，相比艾夏曾经居住的村庄中的家更干净、更齐备，也正因此是不一样的。

“抱歉，父亲——我稍微，出去玩一会儿。傍晚就会回来的——”

艾夏边说着边跑了出去。

背朝着最爱的父亲，莫名其妙地跑了出去。

穿过开发特区整备好的街道，在繁多的小路间东西穿行。

想要糊弄过去堵在心中的痛苦一样，让自己呼吸困难，把痛苦怪罪在跑步上。想要让自己这么觉着而奔跑着。

不明白。

完全超出了理解范围，想不清楚。

追寻着母亲进行着旅行，不知为何和应该死了的父亲再会，哪哈特想要杀掉那个，说那是假货，和哪哈特分别，想要依靠父亲却失败，变成一个人。

已经，什么都不知道了不知道什么是正确的。

失去从容、丧失了冷静的艾夏的思考，像泥潭一样浑浊，来回反复着。

在这种时候，支持自己的父亲不在。

在这种时候，抚摸自己头的主人不在。

跑着、跑着，不一会儿脚就顶不住了，艾夏就这样摔倒在了小路间小小的大厅中。

仰望着蓝得可恨的天空，艾夏一个人，涌出着眼泪。

“――――！ ……………呜呜…………呜……”

就算用衣服的袖子擦也没完没了地满溢出来的泪水，伴随着抑制着的呜咽声翻流出来。

内心被无边无尽的孤独侵蚀，面朝天空一味地哭着。

如同从不会枯竭的泉水中一次又一次的汲水一样，艾夏无数次把袖子贴在眼上。

就在这时，突然听到了嘎吱嘎吱的什么声音。

随后，又听到啪嗒着地的声音。

望向声音的方向，那里，有一位少女。

艾夏感到惊讶，在这样草木不生煞风景的小路尽头的大厅，竟然有自己以外的人。

“…………悲伤吗……？”

是不仔细听就会漏掉的程度般，微小、虚弱的声音。

虽说如此，小小的清澈的音色，不可思议地让艾夏的心平静了下来。

可能是因为从一个人变成了两个人，艾夏稍微取回了冷静。

同时，意识到自己大哭了一场的事实，羞耻涌上心头，拼命擦着自己的眼睛和脸颊。

“…………孤独吗……？”

长长的头发遮盖住了少女的双眼。

看起来和艾夏同岁或者是稍稍年幼的少女，用像是担心着、同情着、却又恐惧着一般的声音说道。

难以琢磨她的表情。

所以，也不知道她是用什么样的表情开着口。

“……谁……都不在……大家都不在……艾夏……艾夏是――――”

注意到时，自己正吐露着不成声的无力话语。

肯定是彻底衰弱的心灵使然的吧。

“……也是的…………我也是、这样的…………”

从被风吹起的发丝间隙中，艾夏窥见了刻印着如星星一样的纹样的瞳孔。

“……真美…………”

绚烂夺目的转瞬之间，艾夏下意识地说道。